林書豪「當台灣人」 證實入籍中華民國

曾在NBA寫下「林來瘋傳奇」的林書豪，目前為「無戶籍國民」，父親為此找上民代幫忙，請內政部、外交部協助，讓兒子取得中華民國國籍以及身分證，內政部長徐國勇說，林書豪「本來就台灣之子，要回來最好！」林父說，目前剛結束中國職籃賽季，林書豪正在美國休息，至於未來要去哪，都交給經紀人。
據了解，林書豪的父親以及經紀人拜訪內政部，因為林書豪如果要回台打球，也會希望是以本國籍人士的名義，然而他目前屬於無戶籍的國民，得先協助申請護照，就取得國籍，可以選擇住滿365天未離台，或以專業人士身分拿到身分證。
父親林繼明接受《東森新聞》訪問時表示，兒子最近才完成CBA球季，想要回去休息，目前希望讓他恢復身體狀況，未來不管在哪裡，都交給經紀人處理，因為林書豪喜歡打球以後不管在哪，都需要了解適應。
台北市議員鍾小平也對此證實，「都是籃球人，當然更樂意、也有義務要幫忙書豪取得中華民國護照」，因為入籍中華民國一直是書豪的心願，日前已經和林父一起去辦台灣護照，林書豪也很願意代表台灣出征國際賽。
內政部長徐國勇也說，林書豪的爸爸媽媽都是台灣人，那他當然是台灣人，內政部是掌管所有的戶籍，「他要回來台灣打球，我們非常高興。」

唔係美國佬咩

點解唔入中国藉？

等睇支那人屌柒佢台獨

識玩 揾人仔時就蚛蟈人
而家就台灣人

哈哈

搵夠了

林書豪代表台灣打支那就好睇

本身唔係有美國籍？

不邊打球邊打人嗎？

其實佢美國佬攞乜鬼台灣籍

去CBA搵完一筆就做番台灣人

因為攞支那藉一定要放棄美國護照
台灣就唔洗

俾小粉紅知道佢死梗

條廢物勁過一陣就食名氣又喊又跪叫人簽佢真係唔死都冇用

佢係為咗打波入籍定點？
如果唔係使乜攞其他國籍

台灣人可以伸請咩台胞證入支那
仲要唔當外援
講嚟講去根本係唔想放棄美藉

明白
但係正常來講佢唔應該放棄美籍攞返亞洲國籍
冇需要玩民族主義